\begin{exercice}[Nombre d'enfants]
 Une enquête réalisée auprès d'un groupe d'élèves pour connaître le nombre
d'enfants présents dans leur foyer est représentée par le graphique ci-dessous.
\begin{enumerate}
\item Déterminer les fréquences des différentes modalités de ce caractère.
\item Construire le diagramme circulaire de cette série.
\end{enumerate}
%\vspace{-1em}
 \begin{tikzpicture}[general, yscale=0.5]
    \draw[quadrillage,  xstep=7, ystep=1](0,0) grid(7,9);
    \draw[axe](0,0)--(7,0);
    \draw[fill=A1] (0.55,0) rectangle (1.45,3);
    \draw[fill=A1] (1.55,0) rectangle (2.45,6);
    \draw[fill=A1] (2.55,0) rectangle (3.45,4);
    \draw[fill=A1] (3.55,0) rectangle (4.45,8);
    \draw[fill=A1] (4.55,0) rectangle (5.45,7);
    \draw[fill=A1] (5.55,0) rectangle (6.45,2);
    \axeY{0}{9}{1, 2, 3,4, 5, 6, 7, 8}
    \foreach \x in {1, 2, 3,4, 5, 6} \draw (\x, 0)node[below]{\x};
 \end{tikzpicture}


\end{exercice}
